【派錢4000元】20萬申請人不符合資格 葛珮帆：未收通知宜查詢或補交

【派錢4000元】20萬申請人不符合資格 葛珮帆：未收通知宜查詢或補交

2019-05-30

民建聯立法會議員葛珮帆與職津辦人員會面，了解派發4000元關愛共享計劃事宜。她在會後表示，當局指收到344萬份申請表，當中有20萬份申請已獲批款額，另外有20萬份表格是不符合申請資格。她呼籲，仍未收派錢通知的市民，應盡早致電辦事處了解，或者直接再向辦事處再提交申請表格，最好在表格上角寫上「補交」兩字。

葛珮帆說，已促請職津辦簡化上訴程序，以及加快處理流程。她說，據了解，對方反映目前每日可以處理1.5萬份申請，有空間可以加快流程，有信心在年底前完成「派錢」。

民建聯柯創盛表示，近日有市民反映，收到聲稱是職津辦的電話錄音，但職津辦表示，並無用錄音電話通知申請人，呼籲市民提防受騙。